支那疫情突增36例！專家曝「毒株差異」：危機還在後面

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）疫情對全球造成嚴重衝擊。雖然疫情逐漸趨緩，但近日中國北京市卻在3天內新增了43例本土病例，顯見疫情有惡化跡象，令相關單位憂心忡忡。中國疾控中心流行病學前首席科學家曾光就指出，這次引爆傳染的「病毒毒株」跟之前流行的不同，因此提出警示，認為疫情有二次爆發的可能性。

▲肺炎病毒。

根據陸媒《新浪新聞》報導，面對來勢洶洶的北京疫情，曾光就指出，目前北京疫情正在經受一次重要考驗，這次考驗可能是全國疫情相對平靜後最大的一次考驗。

▲ 大陸疫情學家曾光。

曾光進一步分析，基因測序的初步結果顯示，北京這波病毒毒株與先前流行的種類存有明顯差異。為了釐清病毒株的特性，目前研究單位已經做了兩例樣本檢測，還要繼續擴大檢測，這對判斷疫情走向有重要作用。更斷言，危機尚未解除，若沒有處理不好，恐將引起第二波疫情。

［集思廣益］其實係咪應該要發動全球杯葛匯豐行動？

表面36例 咁實際.....

北京肺炎

扮可憐，轉移視線？

武肺手足加油

北京病毒 covid-20 威力升級版

新DLC 已於6月上市

其實中国公開咗原始病毒數據未？
無嘅話，今次個病毒同之前有冇分別真係任佢噏咋喎

大陸佬出得聲，情況應該已經好嚴重

36萬

北京疫情唔緊要
首要任務係立國安法
屌你老母習豬頭咪撚縮呀

第二波殺緊過嚟香港

中國既野一超過36 = 無限大...

最緊要人有事

見翻唔身 又放毒

盧寵茂呢？

係喎
之前話上武漢班仆街上左去未

佢地敢唔敢去開會

定係想拖黨安法
所以9吹有就借d意當無件事唔開會

會唔會而家借病株屬外國傳入
然後報返真實感染數字
再屈外國傳入
屌你呢招咁都諗到真係痴鳩線

專家唔驚危害國家安全咩

又傳落黎

會唔會係呢排維尼又四面受敵 搞唔掂又放多次隻新毒出黎

777：信政府，唔驚，9月照放中国有香港新份證嘅人黎投票

[國安法交中共法院] 港澳辦：傳媒負面報道顛覆中共；香港市場是中国的；金融/MPF需配合中国

北京P4

宜家支那禁咗西九站高鐵又禁咗全國大城市之間嘅直航飛機，由北京咁遠要傳到嚟香港中間要死幾多人？

毒株差異
咁就算人有第一種抗體 , 防唔防到第二種？

北京新種
HEYYEYAAEYAAAEYAEYAA

響支那 35/36 係一個好玄妙既數字

翻版李文亮......個大陸疫情學家好快會被感染了

扮晒嘢，隻病毒明明係自己研發嘅，又唔敢放啲資料出嚟

仲扮搵「專家」研究

武漢43例左兩星期。。。

中共佢想扮資訊公開透明博同情洗白?幫佢d北京人種毒扮偉大發現。

上次支那話有36例個時最後全世界有幾多例？

北京肺炎：中南海！雖近必誅！

維尼似想SPIN HAWAII含撚單野

CCTVB: 新新型冠狀病毒
正常人: 北京肺炎

北京肺炎上市喇

超進化

33不盡 66無窮

天滅中共唔係口號

係

1月10號公佈左，你而家仲要問。。

36乘二次方起碼都有近千三人中招

這次考驗可能是全國疫情相對平靜後最大的一次考驗。

若然屬實，就會係......

緊係唔得
恭喜再來一次

星加坡過千宗不明感染都死撐仲追蹤到個案
堂堂北京點解三十幾例就話緊急狀態

至少加兩個零